【普及法律】第200章 《刑事罪行條例》

第I部【叛逆】
叛逆
(1)任何人有下述行為，即屬叛逆 ——
(a)殺死或傷害女皇陛下，或導致女皇陛下身體受傷害，或禁錮女皇陛下，或限制女皇陛下的活動；
(b)意圖作出(a)段所述的作為，並以公開的作為表明該意圖；
(c)向女皇陛下發動戰爭 ——
(i)意圖廢除女皇陛下作為聯合王國或女皇陛下其他領土的君主稱號、榮譽及皇室名稱；或
(ii)旨在以武力或強制手段強迫女皇陛下改變其措施或意見，或旨在向國會或任何英國屬土的立法機關施加武力或強制力，或向其作出恐嚇或威嚇；
(d)鼓動外國人以武力入侵聯合王國或任何英國屬土；
(e)以任何方式協助與女皇陛下交戰的公敵；或
(f)與他人串謀作出(a)或(c)段所述的事情。
(2)任何人叛逆，即屬犯罪，一經循公訴程序定罪，可處終身監禁。

3.叛逆性質的罪行
(1)任何人意圖達到以下任何目的，即 ——
(a)廢除女皇陛下作為聯合王國或女皇陛下其他領土的君主稱號、榮譽及皇室名稱；
(b)在聯合王國或任何英國屬土境內向女皇陛下發動戰爭，旨在以武力或強制手段強迫女皇陛下改變其措施或意見，或旨在向國會或任 何英國屬土的立法機關施加武力或強制力，或向其作出恐嚇或威嚇；或
(c)鼓動外國人以武力入侵聯合王國或任何英國屬土，
並以任何公開的作為或以發布任何印刷品或文件表明該意圖，即屬犯罪，一經循公訴程序定罪，可處終身監禁。
(2)就根據本條提出的控罪而言，即使被控人經證實的作為足以構成第 2 條所指的叛逆，亦不得以此作為免責辯護；但被裁定本條所訂罪行罪名成立或罪名不成立的人，以後不得根據相同事實就第 2 條所指的叛逆被檢控。

4.對叛逆等的審訊的限制
(1)除非檢控是在犯罪後3年內開始進行，否則任何人不得就第2或3條所訂的罪行被檢控。
(2)若案件中所指稱公開的作為是殺死女皇陛下或直接企圖危害女皇陛下的生命，則本條對該案並不適用。
(3)叛逆或隱匿叛逆的審訊程序，與審訊謀殺的程序相同。

5.襲擊女皇
任何人故意 ——
(a)在女皇陛下附近拿出或有任何武器或具破壞性或危險性的物品，意圖用以傷害女皇陛下；
(b)
(i)用任何武器向女皇陛下或其附近發射，或以武器指向、瞄準或對着女皇陛下或其附近；
(ii)導致任何爆炸品在女皇陛下附近爆炸；
(iii)襲擊女皇陛下；或
(iv)將任何物品投向或投中女皇陛下，意圖使女皇陛下受驚或受傷，或意圖激使社會安寧 遭破壞，或因而相當可能會導致社會安寧遭破壞，
即屬犯罪，一經循公訴程序定罪，可處監禁7年。

又搞個人崇拜

第II部【其他反英皇罪行】
6.煽惑叛變
任何人明知而企圖 ——
(a)勸誘中國人民解放軍人員放棄職責及放棄向中華人民共和國效忠；或 (由2012年第2號第3條代替)
(b)煽惑上述任何人 ——
(i)作出叛變的作為或作出叛逆或叛變性質的作為；或
(ii)召開或試圖召開叛變性質的集會，
即屬犯罪，一經循公訴程序定罪，可處終身監禁。

7.煽惑離叛
(1)任何人明知而企圖勸誘 ——
(ba)政府飛行服務隊的成員； (由1992年第54號第19條增補)
(c)警務人員；或
(d)皇家香港輔助警察隊的成員，
放棄職責或放棄向女皇陛下效忠，即屬犯罪。
(1A)任何人明知而企圖勸誘中國人民解放軍人員放棄職責或放棄向中華人民共和國效忠，即屬犯罪。 (由2012年第2號第3條增補)
(2)任何人 ——
(a)知道第(1)或(1A)款所述的成員、官員或人員行將棄職或擅離職守，仍協助該人作該行動；或 (由2012年第2號第3條修訂)
(b)知道該成員、官員或人員是棄職者或擅離職守者，仍藏匿該人、協助該人藏匿或協助將該人從羈押中救出，
即屬犯罪。
(3)任何人意圖犯第(1)或(1A)款所訂罪行，或意圖協助、教唆、慫使或促致犯第(1)或(1A)款所訂罪行，而管有某種性質的文件，且將該種性質的文件的文本派發予第(1)或(1A)款所述的成員、官員或人員是會構成第(1)或(1A)款所述罪行的，即屬犯罪。 (由2012年第2號第3條修訂)
(4)任何人犯本條所訂罪行，一經循公訴程序定罪，可處罰款$5,000及監禁2年。
(5)如某人由某法庭或在某法庭席前被裁定犯本條所訂罪行，該法庭可命令毀滅或按照命令所指明的其他方式處理與該罪行有關的文件；但在提出上訴的期限屆滿前不得毀滅任何文件，而如有人提出上訴，則在上訴獲最終裁定或被放棄前，不得毀滅任何文件。
(6)未經律政司司長同意，不得就本條所訂罪行提出檢控。

8.搜查及防止發生第7條所訂罪行的權力
(1)如法官根據經宣誓而作的告發，信納有合理理由懷疑有人犯第7條所訂罪行，並信納會在告發所指明的處所或地方發現犯該罪證據，可批出搜查令，授權一名不低於督察職級的警務人員，連同任何其他警務人員 ——
(a)於搜查令簽發日期起計1個月內隨時進入該處所或地方，在有需要時並可使用武力進入；
(b)搜查該處所或地方，及搜查在場所發現的任何人；及
(c)檢取在該處所或地方或在上述任何人身上發現，而該警務人員有合理理由懷疑是屬犯該罪行證據的任何物品。
(2)依據第(1)款批出的搜查令對任何女子作搜查，只可由另一名女子進行。
(3)儘管有第(1)款的規定 ——
(a)該款所述的搜查令，只可就懷疑在提起告發前3個月內所犯的罪行批出；
(b)如根據第(1)款批出的搜查令已就某處所執行，則進行或指示進行搜查的警務人員 ——
(i)須通知佔用人已進行搜查，並須應要求向該佔用人提供一份從該處所移走的文件或其他物件的列表；及
(ii)如曾從其他人身上移走任何文件，須向該人提供一份該等文件的列表；
(c)根據第(1)款檢取的物品，可保留一段不超逾1個月的期間，而倘在該段期間內已開始進行第7條所訂罪行的法律程序，則可保留至該等法律程序終結為止；及
(d)《刑事訴訟程序條例》(第221章)第102條(該條就處置與罪行有關的財產作出規定)適用於根據本條已歸警方管有的財產，猶如該條適用於在該條所述的情況下歸警方管有的財產一樣。

9.煽動意圖
(1)煽動意圖是指意圖 ——
(a)引起憎恨或藐視女皇陛下本人、其世襲繼承人或其他繼承人，或香港政府，或女皇陛下的領土其他部分的政府，或依法成立而受女皇陛下保護的領域的政府，或激起對其離叛；或 (由1938年第28號第2條代替)
(b)激起女皇陛下子民或香港居民企圖不循合法途徑促致改變其他在香港的依法制定的事項；或
(c)引起對香港司法的憎恨、藐視或激起對其離叛；或
(d)引起女皇陛下子民間或香港居民間的不滿或離叛；或
(e)引起或加深香港不同階層居民間的惡感及敵意；或
(f)煽惑他人使用暴力；或 (由1970年第30號第2條增補)
(g)慫使他人不守法或不服從合法命令。 (由1970年第30號第2條增補)
(2)任何作為、言論或刊物，不會僅因其有下列意圖而具有煽動性 —— (由1938年第28號第2條修訂)
(a)顯示女皇陛下在其任何措施上被誤導或犯錯誤；或
(b)指出依法成立的香港政府或香港憲制的錯誤或缺點，或法例或司法的錯誤或缺點，而目的在於矯正該等錯誤或缺點；或
(c)慫恿女皇陛下子民或香港居民嘗試循合法途徑促致改變在香港的依法制定的事項；或
(d)指出在香港不同階層居民間產生或有傾向產生惡感及敵意的事項，而目的在於將其消除。 (由1938年第28號第2條修訂)

10.罪行
(1)任何人 ——
(a)作出、企圖作出、準備作出或與任何人串謀作出具煽動意圖的作為；或
(b)發表煽動文字；或
(c)刊印、發布、出售、要約出售、分發、展示或複製煽動刊物；或
(d)輸入煽動刊物(其本人無理由相信該刊物屬煽動刊物則除外)，
即屬犯罪，第一次定罪可處罰款$5,000及監禁2年，其後定罪可處監禁3年；煽動刊物則予以沒收並歸予官方。 (將1938年第13號第4條編入。由1950年第22號附表修訂；由1970年第30號第3條修訂)
(2)任何人無合法辯解而管有煽動刊物，即屬犯罪，第一次定罪可處罰款$2,000及監禁1年，其後定罪可處監禁2年；該等刊物則予以沒收並歸予官方。 (將1938年第13號第4條編入。由1950年第22號附表修訂)
(3)凡任何人就煽動刊物而被根據第(1)或(2)款定罪後，法庭可命令檢取及沒收由下列的人管有的任何該等煽動刊物文本 ——
(a)上述被定罪的人；或
(b)命令內載明名稱的其他人(如法庭根據經宣誓後作出的證供，信納該人管有的刊物文本是供上述被定罪的人使用的)。 (將1971年第60號第19條編入)
(4)根據第(3)款檢取的刊物文本，須按照法庭指示處置；但在提出上訴的期限屆滿前不得毀滅該等刊物文本，或如有人提出上訴，則在上訴獲最終裁定或被放棄前，不得毀滅該等刊物文本。 (將1971年第60號第19條編入)
(5)在本條中 ——
煽動文字 (seditious words)指具煽動意圖的文字；
煽動刊物 (seditious publication)指具煽動意圖的刊物。

聯署facebook專頁：

聯署Link：

23條都唔需要立

林鄭月娥係港獨之母，佢直接承認自己係女皇陛下！

呢條根本係港版23條！

推！

(ii)旨在以武力或強制手段強迫女皇陛下改變其措施或意見，或旨在向國會或任何英國屬土的立法機關施加武力或強制力，或向其作出恐嚇或威嚇；

即係勇武抗爭都犯咗判逆罪

係；根本呢條重惡過送中條例，直頭係港版23條！

林奠媽媽係新女皇，吾反了